分析料撤銷雙倍印花稅可帶動工商舖成交至少增長20%

施政報告提出，撤銷非住宅物業雙倍從價印花稅，明日起生效。中原工商舖董事總經理潘志明預期，2000萬元以下的工商舖交投，在減辣後較為活躍，有望帶動整體成交增長20%至30%。

但他指，工商舖買家入市，除了考慮印花稅成本，更重要是計算目前經濟環境下，租金回報及承租能力是否理想和穩定。目前第四波疫情，通關日子無期，單靠本地消費支撐經濟，並非工商舖理想投資環境，減辣對整體工商舖價格幫助不大。

提到金管局早前放寬非住宅物業市場按揭成數至50%，潘志明認為，措施實施至今3個多月，交投未見增加，主要是銀行對工商舖的估價，自社會運動起下調至少10%，以及批核按揭時更加審慎。

他指，整體工商舖成交由7、8年前高峰期的單月600至800宗，大幅萎縮到近年的單月20至150宗，空置率持續高企，要消化現有吉舖不容易。如果明年可以通關，經濟逐步復蘇，交投才會顯著活躍。

中原指，至本周一，今年以來整體工商舖登記3237宗，涉及454.6億元。疫情打擊市道，預期全年登記約3600宗及500億元，按年分別跌近31%及59%。當中，商舖預期全年跌15.5%至1050宗，再創新低，金額急挫近59%至190億元，創17年新低。

中共滅港
瘟疫
政府行政廢

憑咩鋪會升
老實 藍絲窮撚用淘寶，
香港人最衰都hktvmall啦
明牌又唔怕個小小稅
唔係覺得低中價貨有市場呀麻

除左餐廳真係冇乜必要出街買

除左買玩具俾小朋友，好耐無行過街

Original 100+15% now120%

成交增長 20% ，但成交價跌 20%